<resources>
    <string name="app_name">aguadasCaldas</string>

    <string name="festival">Patrimonio cultural de la nación que se realiza cada año desde 1990 como un homenaje a los hermanos Héctor, Francisco y Gonzalo Hernández, principales cultores de este ritmo. La programación se da durante el segundo puente festivo de agosto e incluye un concurso de compositores e intérpretes que compiten en diversas modalidades por el Gran Pipintá de Oro, replica de un antiguo cacique indígena. </string>
    <string name="parroquia">La parroquia de San Antonio de Arma, corregimiento de Aguadas en el Departamento de Caldas, se consolidó como centro de peregrinación y culto al Santo patrono de los mas necesitados, recibiendo favores y bendiciones quienes le envían promesas y viajan hasta allí a pagarlas. </string>
    <string name="tejedora">La encontramos al entrar llegando de Pacora, al lado de una iglesia y en la carretera que se divide en dos para orientar a los turistas al parque o al cerro monserrate. Esta bien conservada y es una buena representación del arte de hacer sombreros aguadeños. </string>
    <string name="pueblito">Es una pintoresca réplica de la zona urbana, en su época de fundación; muestra características arquitectónicas y culturales de aquellos tiempos: tiene capilla, alcaldía, escuela, la fonda de Manuela, y un pequeño parque cuyo piso de piedra da la idea de antigüedad. Lugar de encuentro y recreación situado en el Alto de la Virgen, desde el cual se puede apreciar una bella panorámica de Aguadas; se ha constituido en alegre escenario de diferentes eventos culturales y sociales, destacándose la singular serenata a Aguadas en el marco del Festival Nacional del Pasillo Colombiano que se celebra cada año. </string>
    <string name="cacique">Cuenta la leyenda que el Cacique de Pipintá, fue quien lideró la resistencia de los indígenas Cocuyes contra los españoles comandados por jorge Robledo. Los cocuyes eran una tribu de unos 20 mil guerreros descendientes de los caribes, eran fieros en el combate, usaban pectorales de oro que se asemejaban a las armaduras, por lo que los sorprendidos españoles los llamaban "Armados", estos no sucumbieron a la primera intención de conquista de los europeos y se defendieron hasta morir. </string>
</resources>